%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}

\title{Paradoxe de Monty Hall}

\begin{document}


\begin{frame}
    \begin{block}{Exercice}
      On lance une pièce de monnaie équilibrée. Si le résultat est \emph{Pile}, on gagne immédiatement et le jeu s'arrête. Sinon, on relance la pièce. Si le résultat est \emph{Pile}, on gagne ; sinon, on perd.
      \begin{enumerate}
        \item Quelle est la probabilité de gagner ?
        \item Réaliser un arbre modélisant cette expérience.
        \item Retrouver la probabilité de gagner en utilisant l'arbre.
      \end{enumerate}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exercice}
      Un joueur se voit présenter trois portes $A$, $B$ et $C$. Derrière l'un d'elle se trouve un vélo, et rien derrière les autres. Le jeu se déroule de la manière suivante.
      \begin{itemize}
        \item Le joueur désigne une porte.
        \item Le présentateur ouvre une autre porte, derrière laquelle ne se trouve pas le vélo. Il propose ensuite au joueur de changer de porte s'il le souhaite.
        \item Le joueur change ou non de porte, l'ouvre, et gagne ce qu'il y a derrière.
      \end{itemize}
      On suppose que le vélo se trouve derrière la porte $A$.
      \begin{enumerate}
        \item Faire l'arbre présentant toutes les issues possibles, en supposant que le joueur ne change pas de porte. Calculer la probabilité de victoire.
        \item Faire l'arbre présentant toutes les issues possibles, en supposant que le joueur change de porte. Calculer la probabilité de victoire.
        \item Conclure : Quelle est la meilleure stratégie ?
      \end{enumerate}
    \end{block}
\end{frame}

\end{document}
